Was het waar dat de zintuigen het konden genezen?
Onschuldig er was bloed gemorst.
Wat kan daarvoor verzoenen?
Ah daarvoor was geen verzoening; maar hoewel vergeving onmogelijk was, vergetelheid was nog mogelijk, en hij was vastbesloten om te vergeten, om het ding te stempelen uit, om het te verpletteren zoals men de adder zou verpletteren die een had gestoken.
Inderdaad, welk recht had Basil met hem gesproken, zoals hij gedaan had?
Wie had hem een ​​rechter over anderen gemaakt?
Hij had dingen gezegd die dat waren vreselijk, vreselijk, niet te doorstaan.
Langzaam maar zeker dronk het hansom langzamer, leek het hem, bij elk stap:  Hij stak de val op en riep de man om sneller te rijden.
De afschuwelijke honger naar opium begon aan hem te knagen.
Zijn keel brandde en zijn fijne handen trilden zenuwachtig samen.
Hij sloeg op de paard gek met zijn stok.
De chauffeur lachte en klopte omhoog.
Hij lachte in antwoord en de man zweeg.
De weg leek eindeloos en de straten als het zwarte web van sommigen uitgestrekte spin.
De monotonie werd ondraaglijk en als de mist verdikt, hij voelde zich bang.
Toen kwamen ze langs eenzame steenvelden.
De mist was hier lichter, en hij kon de vreemde, flesvormige ovens zien met hun sinaasappel, fanlike tongen van vuur.
Een hond blafte toen ze voorbijliepen, en ver weg naar binnen in de duisternis schreeuwde een of andere dolle zeemeeuw.
Het paard struikelde in a sleur, zwenkte toen weg en brak in een galop.
Na enige tijd verlieten ze de lemen weg en ratelden opnieuw straten met ruige paden.
